民主派初選 23萬人無懼打壓投票 戴耀廷：今最後衝刺創奇蹟

節錄

民主派初選 23萬人無懼打壓投票
戴耀廷：今最後衝刺創奇蹟

【本報訊】政權以港版國安法恫嚇港人會被送中、向參選人亮出DQ利刀；負責民主派初選投票程式的香港民意研究所被警方滋擾、票站遭文攻武嚇圖掃清，但沒有動搖市民站出來的決心，全港逾240個票站昨大排長龍，初選首日有近23萬人無懼威嚇投票，以人數及選票抗擊高牆惡法，「鍾意香港」就是如此。負責舉辦初選的香港大學法律系副教授戴耀廷呼籲仍未投票的市民今日投票，齊創奇蹟，揚言「衝過50萬係好大可能」。

相關新聞：警查票站影市民 製白色恐怖

天水圍天瑞邨票站昨午高峯時有數百人排隊等候投票。董立華攝

區諾軒（左）及戴耀廷昨在西九「熱狗巴士」票站舉行初選啟動儀式。

有市民揹着戴上防護面罩的BB，細閱參選人宣傳單張。

民主派昨日和今日首次舉辦全港大型的民主派初選，希望協調9月立法會選舉的出選隊伍數目，包括全港五區、超級區議會和衞生服務界，以爭取立法會議席過半。雖
。。。。。。。。。。

有長者在票站工作人員指導下用手機登入投票網站。

投票人潮入夜有增無減，工作人員晚上近9時舉牌截龍。何家達攝

區諾軒：民意係冇心息

85歲的呂婆婆昨按原定時間9點到票站，表明不擔心初選被指違法的恐嚇，又批評特首林鄭月娥表現差；年輕人亦積極參與投票，九西選民David認為警方搜查香港民意研究所，反而是為初選助攻，激起更多選民投票。多名參選人昨日抨擊政權打壓初選，呼籲市民將憤怒化成行動，其中參與九西初選的張崑陽指要透過初選向國際社會、中共和政府清楚表達：「我哋香港人真係未驚過，我哋香港人真係唔可以放棄！」

港人明白要對抗極權，越
。。。。。。。。
差唔多嘅數，衝過50萬係好大可能。」

同樣負責民主派初選的立法會前
。。。。。。。
，相信對過去一年活在困惑、蒙受苦難的香港人增加一點信心。

羅冠聰：攻破北京大外宣

本來參與港島初選但已離港的前香港眾志羅冠聰指，越多人參與初選投票，越能「攻破北京的大外宣」。他指若然有幾十萬市民在這兩天參與投票，將向北京政權展示香港人反對國安法，又認為如果各個票站外站滿排隊投票的市民，有如組織了200幾場小型的遊行示威，直接令到外國媒體知道香港人對於爭取公義非常執着。

初選投票今日繼續
。。。。。。。。
初選眾籌也由上月的不足100萬元，至昨晚突破233萬元，升幅驚人。

香港人實在太令人感動啦

嗰種堅持 嗰種韌力

Proud of HKers!!!!

HKers !!

UnDingdable!!!!

共匪不兩立，港民不偏安

continue

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

其實係戶外排隊投票 應該有限聚令
黑警竟然唔搞事?

推推推

未投既 請今日去投，

投咗既 請盡量去票站睇下有咩幫到手。

0900-2100

未投既 請今日去投，

投咗既 請盡量去票站睇下有咩幫到手。

0900-2100

Go go go go go

烈日當空
香港人真係好撚鍾意排隊

票投本土派